%@Titre: Bordeaux -- 1997
Le plan est rapporté au repère orthonormal $(O,\,I,\,J)$. L'unité de
longueur est le centimètre.
\begin{myenumerate}
\item Placer les points $A(3;5)$; $B(-1;2)$; $C(1;1)$.
\par Calculer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[AB]$.
\item Quelle est la nature du triangle $ABC$ ?
\item Construire le point $E$, image du point $B$ par la translation
de vecteur $\vecteur{CA}$.
\begin{enumerate}
\item Quelle est la nature du quadrilatère $CAEB$ ?
\item Calculer les coordonnées du point $E$.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Déterminer une équation de la droite $(AB)$.
\item La droite $(AB)$ coupe l'axe des abscisses en $H$ ; quelle est
la mesure, arrondie au degré, de l'angle $\widehat{KHI}$?
\end{enumerate}
\end{myenumerate}